<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>excel on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</title>
    <link>/tags/excel/</link>
    <description>Recent content in excel on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sl-SI</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/excel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[SLD] MLR Večparametrična linearna regresija</title>
      <link>/post/sld-mlr-ve-parametri-na-linearna-regresija/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-mlr-ve-parametri-na-linearna-regresija/</guid>
      <description>“Per aspera ad astra”
Latin
“In distinguishing the advantages of warriors’ weapons, we discover that, whatever the weapon, there is a time and a situation in which it is appropriate.”
“The 5 rings” by Miyamoto Musashi
Večparametrična linearna regresija MLR (en. Multiple Linear Regression)Napovedovanje pričakovanih stroškov na osnovi zgodovinskih podatkov:
V primeru imaš zgodovinske podatke za preteklih 12 mesecev in sicer poznaš končni strošek, število delovnih enot, ki je ta strošek povzročilo in koliko delovni dni v mesecu so te delovne enote delale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Long - Wide</title>
      <link>/post/sld-long-wide/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-long-wide/</guid>
      <description>“Нет человека и нет проблем”
Анатолий Рыбаков
“No women no cry”
Bob Marley
Bližnjica do grafa v naslovu je TUKAJ
WIDE DATA FORMAT TO LONG DATA FORMATPythonGlej TUKAJ
Jupiter Notebook list je na voljo TUKAJ
ExcelIzvedem s pomočjo Power Query. Navodila so v dokumentu TUKAJ
R##wide to long#-------df_w &amp;lt;- data.frame( ID = c(1, 2, 3),TimeStamp = c(&amp;#39;12.05.2019 11:34&amp;#39;, &amp;#39;12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Many to Many in PowerPivot</title>
      <link>/post/sld-many-to-many-in-powerpivot/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-many-to-many-in-powerpivot/</guid>
      <description>“Software is like sex: it’s better when it’s free.”
Linus Torval
“In this world, you get what you pay for.”
Kurt Vonnegut, Cat’s Cradle
Power Pivot je eno izmed treh “power” orodij v Excelu. Uporabno, reklamirano, vendar:
ne podpira večih indeksov
ne podpira M2M relacij
… verjetno še kaj, samo ni tema tega zapisa
Analiza osebnih dohodkov v podjetju Grafen von CilliMesečno računovodstvo pripravi OD v obliki:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Pareto</title>
      <link>/post/sld-pareto/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-pareto/</guid>
      <description>“Increase in the wealth per capita fosters democracy; but the latter, at least according to what we have been able to observe up to now, entails great destruction of wealth and even eventually dries up the sources of it. Hence it is its own grave-digger, it destroys what gave it birth.”
“For many events, roughly 80% of the effects come from 20% of the causes”
Vilfredo Pareto
Čeprav bi moral biti Pareto bolj poznan po svojih knjigah o ekonomiji (npr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] ETL - Extract, Transfer, Load</title>
      <link>/post/sld-etl-extract-transfer-load/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-etl-extract-transfer-load/</guid>
      <description>“Data that is loved tends to survive.”
Kurt Bollacker
To ni tisti ETL za profesional IT z vso infrastrukturo. To je za uporabnika, ki drugače uporablja excel in word, pa bi rad potegnil skupaj podatke za kakšno leto nazaj.
90% Extract: zanimivo bi bilo vedeti, koliko služb obstaja, zato ker ne znamo (nočemo, ne želimo) shranjevati podatkov v pravilni oblki in jih prepisujemo iz elektronske oblike v elektronsko obliko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Glajenje časovnih vrst</title>
      <link>/post/sld-glajenje-%C4%8Dasovnih-vrst/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-glajenje-%C4%8Dasovnih-vrst/</guid>
      <description>“Bob Rock je simbol proletariata.
Je nekdo, ki bi bil rad milijonar, a se ga milijoni na daleč izogibajo.
Narod je Bob Rock”.
Lazar Džamić, avtor študije Cvetličarna v Hiši cvetja, vzeto iz konteksta
Časovne vrste uporabljaš za opazovanje podatkov skozi časovna obdobja. Najobičajnejša načina zapisa časovnih vrst sta sledeča:
MOMENTNE VRSTE - časovni interval med podatki je vedno enak: start, konec in seznam vrednosti (od julija do septembra, enkrat na mesec, vrednosti: 4, 3, 2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Cole Nussbaumer Knaflic] Presenečenje - Excel</title>
      <link>/post/cole-nussbaumer-knaflic-presenecenje-excel/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cole-nussbaumer-knaflic-presenecenje-excel/</guid>
      <description>“Simplify, simplify, simplify.”
Henry David Thorea

Ste usposobljeni za MS Office? Tudi vsi ostali so! Biti vešč z aplikacijami za urejanje besedila, razpredelnic in predstavitev – to so stvari, ki jih delodajalci razumejo kot samoumevne. Danes »znanje Microsofta« na napredni ravni ni dovolj in vas ne bo ločilo od ostalih kandidatov.
Biti sposoben učinkovito pripovedovati zgodbo skozi podatke je področje, ki vas postavi na rob uspeha skoraj v vsaki vlogi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>