<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>excel on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</title>
    <link>/tags/excel/</link>
    <description>Recent content in excel on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sl-SI</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/excel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[SLD] ETL - Extract, Transfer, Load</title>
      <link>/post/sld-etl-extract-transfer-load/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-etl-extract-transfer-load/</guid>
      <description>“Data that is loved tends to survive.”
Kurt Bollacker
To ni tisti ETL za profesional IT z vso infrastrukturo. To je za uporabnika, ki drugače uporablja excel in word, pa bi rad potegnil skupaj podatke za kakšno leto nazaj.
90% Extract: zanimivo bi bilo vedeti, koliko služb obstaja, zato ker ne znamo (nočemo, ne želimo) shranjevati podatkov v pravilni oblki in jih prepisujemo iz elektronske oblike v elektronsko obliko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Glajenje časovnih vrst</title>
      <link>/post/sld-glajenje-%C4%8Dasovnih-vrst/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-glajenje-%C4%8Dasovnih-vrst/</guid>
      <description>“Bob Rock je simbol proletariata.
Je nekdo, ki bi bil rad milijonar, a se ga milijoni na daleč izogibajo.
Narod je Bob Rock”.
Lazar Džamić, avtor študije Cvetličarna v Hiši cvetja, vzeto iz konteksta
Časovne vrste uporabljaš za opazovanje podatkov skozi časovna obdobja. Najobičajnejša načina zapisa časovnih vrst sta sledeča:
MOMENTNE VRSTE - časovni interval med podatki je vedno enak: start, konec in seznam vrednosti (od julija do septembra, enkrat na mesec, vrednosti: 4, 3, 2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Cole Nussbaumer Knaflic] Presenečenje - Excel</title>
      <link>/post/cole-nussbaumer-knaflic-presenecenje-excel/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cole-nussbaumer-knaflic-presenecenje-excel/</guid>
      <description>“Simplify, simplify, simplify.”
Henry David Thorea

Ste usposobljeni za MS Office? Tudi vsi ostali so! Biti vešč z aplikacijami za urejanje besedila, razpredelnic in predstavitev – to so stvari, ki jih delodajalci razumejo kot samoumevne. Danes »znanje Microsofta« na napredni ravni ni dovolj in vas ne bo ločilo od ostalih kandidatov.
Biti sposoben učinkovito pripovedovati zgodbo skozi podatke je področje, ki vas postavi na rob uspeha skoraj v vsaki vlogi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>