<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</title>
    <link>/categories/r/</link>
    <description>Recent content in R on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sl-SI</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[SLD] Web scraping dynamical pages with R</title>
      <link>/post/sld-web-scraping-with-r/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-web-scraping-with-r/</guid>
      <description>Bilo je i večih problema, pa ih nismo riješili.
Grunf
Kako prebrati podatke iz tabele na dinamični straniKo “rvest” ne deluje!Dinamične strani se generirajo šele, ko se naložijo v “browser”, pred tem pa določeni elementi na njih ne obstajajo. Običajno so rezultat jscript funkcije. S takšnih strani običajno ni možno brati tabel s pomočjo Rvest paketa (ali česa podobnega).
Obvod je s pomočjo paketa RSelenium (Selenium v pythonu).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Power BI malenkosti</title>
      <link>/post/sld-power-bi-malenkosti/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-power-bi-malenkosti/</guid>
      <description>Technology is a word that describes something that doesn’t work yet.
Douglas Adams
It’s supposed to be automatic, but actually you have to push this button.
John Brunner

Power BI: Pot do podatkovNeugodno je, ker Power BI ne pozna relativnih poti (npr. ./A/Podatki.xls). Primer: izbereš podatke, ki so v excelovi tabeli v mapi A (C:\A\Podatki.xls) in potem premakneš ali preimenuješ mapo A. S tem avtomatsko izgubiš povezavo s podatki in moraš v naprednem urejevalniku popraviti pot do podatkov.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] KPI indicator Design</title>
      <link>/post/sld-kpi-indicator-design/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-kpi-indicator-design/</guid>
      <description>Manj kot govoriš, bolj ti prisluhnejo.
Pauline Philips
To je v angleščini. Brez kode sem objavil na LinkedIN
Implementing a good key process indicator (KPI) is difficult but maintaining it is even harder. Fortunately designing the indicator is much easier.
To see this all in one picture, I suggest following design of KPI indicator:
KPI indicator, like gauge or box plot or …TREND indicator, like arrow or simple text (“trend positive”) or value before - now … If possible also prediction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] ab uno disce omnes »po enem spoznaj vse«</title>
      <link>/post/sld-ab-uno-disce-omnes/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-ab-uno-disce-omnes/</guid>
      <description>It’s simple, but simple isn’t the same as easy
Old Man’s War (John Scalzi)
Tukaj sem nametal nekaj skriptov, za katere se mi zdi, da jih bom še potreboval.
RMD narediš lahko malo lepši s pomočjo teh navodil
Črtna koda iz PDFZa čitanje PDF uporabim poppler (http://blog.alivate.com.au/poppler-windows/)
Črtno kodo čitam s pomočjo knjižnice ZBAR (https://sourceforge.net/projects/zbar/files/zbar/0.10/zbar-0.10-setup.exe/download).
S pip install pyzbar si namestiš pythonov vmesnik.

Deluje nekako tako:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Grafi v PPT</title>
      <link>/post/sld-grafi-v-ppt/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-grafi-v-ppt/</guid>
      <description>“No more than six words on a slide. EVER”
Seth Godin
Graf iz R v Power PointZa prenos grafa iz R v PP je kar nekaj metod:
Najenostavneje je kopirati iz RSTUDIO preko odložišča.
- Lahko shraniš z ggsave() in potem uvoziš kot sliko v PP (lahko tudi kot povezavo).
- Lahko uporabiš metode iz knjižnice oficcer.
Zadnja metoda se mi zdi najbolj uporabna, ko moraš prenesti večje število grafov, katerih število je na začetku nepoznano, kot na primer iz kakšne for zanke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Intervali</title>
      <link>/post/sld-intervali/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-intervali/</guid>
      <description>“In bad times, the bad do well.”
neznan avtor
“Documentation is like sex; when it’s good, it’s very, very good, and when it’s bad, it’s better than nothing.”
Dick Brandon
Da bo napisanoNi povezano z nadaljevanjem!
Civilizacijsko smo napredovali do te mere, da danes dobiš vrhunsko znanje zastonj (primer TUKAJ, pa TUKAJ), plačat pa moraš za skoraj vsako neumnost (zaradi politične korektnosti je to brez primerov).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] MLR Večparametrična linearna regresija</title>
      <link>/post/sld-mlr-ve-parametri-na-linearna-regresija/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-mlr-ve-parametri-na-linearna-regresija/</guid>
      <description>“Per aspera ad astra”
Latin
“In distinguishing the advantages of warriors’ weapons, we discover that, whatever the weapon, there is a time and a situation in which it is appropriate.”
“The 5 rings” by Miyamoto Musashi
Večparametrična linearna regresija MLR (en. Multiple Linear Regression)Napovedovanje pričakovanih stroškov na osnovi zgodovinskih podatkov:
V primeru imaš zgodovinske podatke za preteklih 12 mesecev in sicer poznaš končni strošek, število delovnih enot, ki je ta strošek povzročilo in koliko delovni dni v mesecu so te delovne enote delale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Long - Wide</title>
      <link>/post/sld-long-wide/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-long-wide/</guid>
      <description>“Нет человека и нет проблем”
Анатолий Рыбаков
“No women no cry”
Bob Marley
Bližnjica do grafa v naslovu je TUKAJ
WIDE DATA FORMAT TO LONG DATA FORMATPythonGlej TUKAJ
Jupiter Notebook list je na voljo TUKAJ
ExcelIzvedem s pomočjo Power Query. Navodila so v dokumentu TUKAJ
R##wide to long#-------df_w &amp;lt;- data.frame( ID = c(1, 2, 3),TimeStamp = c(&amp;#39;12.05.2019 11:34&amp;#39;, &amp;#39;12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Quick EDA</title>
      <link>/post/sld-quick-eda/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-quick-eda/</guid>
      <description>“Не может быть поражений — могут быть лишь временные трудности.”
Александр Васильевич Колчак
Hitro, hitreje… Časa nikoli dovolj. Tudi nepoznan podatkovni izvor lahko hitro pregledaš z nekaj orodji.
Primer nepoznanega podatkovnega setaIz http://insideairbnb.com/get-the-data.html sem snel podatke o nočitvah na Dunaju (The data behind the Inside Airbnb site is sourced from publicly available information from the Airbnb site.). Zanima me, kaj se v teh podatkih “skriva”. Podatke sem shranil lokalno v 2019-05-04_listings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Pareto</title>
      <link>/post/sld-pareto/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-pareto/</guid>
      <description>“Increase in the wealth per capita fosters democracy; but the latter, at least according to what we have been able to observe up to now, entails great destruction of wealth and even eventually dries up the sources of it. Hence it is its own grave-digger, it destroys what gave it birth.”
“For many events, roughly 80% of the effects come from 20% of the causes”
Vilfredo Pareto
Čeprav bi moral biti Pareto bolj poznan po svojih knjigah o ekonomiji (npr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Nekaj elektrike</title>
      <link>/post/sld-nekaj-elektrike/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-nekaj-elektrike/</guid>
      <description>“Let the future tell the truth, and evaluate each one according to his work and accomplishments. The present is theirs; the future, for which I really worked, is mine.”
Nikola Tesla
Dve stvari za ta zapis:
1. POSIXct
2. ThemeSLD - Graf za porabo elektrike
Datum-časObstaja več definicij časovnih spremenljivk in datumi ter datum-časi običajno predstavljajo kakšno težavo pri uvažanju ali pretvorbah.
POSIXct je število sekund šteto od 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] SURS - SI-Stat, prenos podatkov</title>
      <link>/post/sld-surs-si-stat/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-surs-si-stat/</guid>
      <description>“Ampak vendar je vsak delavec vreden svojega plačila, to sem v cerkvi slišal.”
Martin K., slovenski legendarni trgovec z orožjem
Na spletni strani statističnega urada RS je veliko podatkov v neobičajnem formatu PC-Axis. Program za ogled in kreiranje podatkov se nahaja na http://www.eustat.eus/prodserv/downl_i.html. Namesto namestitve programa se lahko podatki enostavno pretvorijo v R data.frame s knjižnico pxR. Po potrebi je naslednji korak pretvorba v excel ali kaj podobnega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Glajenje časovnih vrst</title>
      <link>/post/sld-glajenje-%C4%8Dasovnih-vrst/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-glajenje-%C4%8Dasovnih-vrst/</guid>
      <description>“Bob Rock je simbol proletariata.
Je nekdo, ki bi bil rad milijonar, a se ga milijoni na daleč izogibajo.
Narod je Bob Rock”.
Lazar Džamić, avtor študije Cvetličarna v Hiši cvetja, vzeto iz konteksta
Časovne vrste uporabljaš za opazovanje podatkov skozi časovna obdobja. Najobičajnejša načina zapisa časovnih vrst sta sledeča:
MOMENTNE VRSTE - časovni interval med podatki je vedno enak: start, konec in seznam vrednosti (od julija do septembra, enkrat na mesec, vrednosti: 4, 3, 2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Oblak besed</title>
      <link>/post/sld-oblak-besed/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-oblak-besed/</guid>
      <description>getico scripsi sermone libellum / v barbarskem jeziku sem napisal pričujočo knjižico
Ovid / Ribičev France iz Vrbe
Oblak besed bolj običajno WORDCLOUD je uporabna zadeva za hiter ogled vsebine dokumenta. Večkrat in pomembneje se pojavi beseda v tekstu bolj naj bi bila vidna v oblaku besed.
Primer na Krstu pri Savici:
Krst pri Savici je obsežna epsko-lirska pesnitev, ki jo je v drugi polovici leta 1835 napisal slovenski romantični pesnik France Prešeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Dona M. Wong] Povzetek</title>
      <link>/post/dona-m-wong-povzetek/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dona-m-wong-povzetek/</guid>
      <description>Povej prepričljivo zgodbo z vsakim grafikonom tako, da narediš zavestno izbor podatkov, slog predstavitve in barvno shemo.
Postavi številke v kontekst.Naredi matematiko za bralce. Odloči se ali odstotne spremembe ali absolutne vrednosti povedo več.Uporabi čim manj pisav. Uporabi krepko ali ležečo pisavo samo za razlikovanje, vendar ne oboje hkrati.Uporabi barvo za posredovanje informacij in ne za dekoracijo.Trudi se, da bo bralcem enostavno razumeti:Uporabi naravni prirast za lestvico osi y.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>