<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>forecast on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</title>
    <link>/tags/forecast/</link>
    <description>Recent content in forecast on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sl-SI</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/forecast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[SLD] MLR Večparametrična linearna regresija</title>
      <link>/post/sld-mlr-ve-parametri-na-linearna-regresija/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-mlr-ve-parametri-na-linearna-regresija/</guid>
      <description>“Per aspera ad astra”
Latin
“In distinguishing the advantages of warriors’ weapons, we discover that, whatever the weapon, there is a time and a situation in which it is appropriate.”
“The 5 rings” by Miyamoto Musashi
Večparametrična linearna regresija MLR (en. Multiple Linear Regression)Napovedovanje pričakovanih stroškov na osnovi zgodovinskih podatkov:
V primeru imaš zgodovinske podatke za preteklih 12 mesecev in sicer poznaš končni strošek, število delovnih enot, ki je ta strošek povzročilo in koliko delovni dni v mesecu so te delovne enote delale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Glajenje časovnih vrst</title>
      <link>/post/sld-glajenje-%C4%8Dasovnih-vrst/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-glajenje-%C4%8Dasovnih-vrst/</guid>
      <description>“Bob Rock je simbol proletariata.
Je nekdo, ki bi bil rad milijonar, a se ga milijoni na daleč izogibajo.
Narod je Bob Rock”.
Lazar Džamić, avtor študije Cvetličarna v Hiši cvetja, vzeto iz konteksta
Časovne vrste uporabljaš za opazovanje podatkov skozi časovna obdobja. Najobičajnejša načina zapisa časovnih vrst sta sledeča:
MOMENTNE VRSTE - časovni interval med podatki je vedno enak: start, konec in seznam vrednosti (od julija do septembra, enkrat na mesec, vrednosti: 4, 3, 2).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>