<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</title>
    <link>/categories/python/</link>
    <description>Recent content in Python on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sl-SI</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[SLD] Quick EDA</title>
      <link>/post/sld-quick-eda/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-quick-eda/</guid>
      <description>“Не может быть поражений — могут быть лишь временные трудности.”
Александр Васильевич Колчак
Hitro, hitreje… Časa nikoli dovolj. Tudi nepoznan podatkovni izvor lahko hitro pregledaš z nekaj orodji.
Primer nepoznanega podatkovnega setaIz http://insideairbnb.com/get-the-data.html sem snel podatke o nočitvah na Dunaju (The data behind the Inside Airbnb site is sourced from publicly available information from the Airbnb site.). Zanima me, kaj se v teh podatkih “skriva”. Podatke sem shranil lokalno v 2019-05-04_listings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Pareto</title>
      <link>/post/sld-pareto/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-pareto/</guid>
      <description>“Increase in the wealth per capita fosters democracy; but the latter, at least according to what we have been able to observe up to now, entails great destruction of wealth and even eventually dries up the sources of it. Hence it is its own grave-digger, it destroys what gave it birth.”
“For many events, roughly 80% of the effects come from 20% of the causes”
Vilfredo Pareto
Čeprav bi moral biti Pareto bolj poznan po svojih knjigah o ekonomiji (npr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] ETL - Extract, Transfer, Load</title>
      <link>/post/sld-etl-extract-transfer-load/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-etl-extract-transfer-load/</guid>
      <description>“Data that is loved tends to survive.”
Kurt Bollacker
To ni tisti ETL za profesional IT z vso infrastrukturo. To je za uporabnika, ki drugače uporablja excel in word, pa bi rad potegnil skupaj podatke za kakšno leto nazaj.
90% Extract: zanimivo bi bilo vedeti, koliko služb obstaja, zato ker ne znamo (nočemo, ne želimo) shranjevati podatkov v pravilni oblki in jih prepisujemo iz elektronske oblike v elektronsko obliko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Oblak besed</title>
      <link>/post/sld-oblak-besed/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-oblak-besed/</guid>
      <description>getico scripsi sermone libellum / v barbarskem jeziku sem napisal pričujočo knjižico
Ovid / Ribičev France iz Vrbe
Oblak besed bolj običajno WORDCLOUD je uporabna zadeva za hiter ogled vsebine dokumenta. Večkrat in pomembneje se pojavi beseda v tekstu bolj naj bi bila vidna v oblaku besed.
Primer na Krstu pri Savici:
Krst pri Savici je obsežna epsko-lirska pesnitev, ki jo je v drugi polovici leta 1835 napisal slovenski romantični pesnik France Prešeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Je vredno ?</title>
      <link>/post/sld-je-vredno/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-je-vredno/</guid>
      <description>“Svašta”
Ibro Hadžipuzić
Da predelaš malo večjo količino podatkov uporabiš npr. Python. Enostaven za naučit in z odličnimi knjižnicami za obdelavo podatkov (npr. Pandas). Računalnik je zmlel, kar je moral zmleti, ti si naredil osnovno EDA, imaš lepo urejene podatke, veš kaj bi rad in si pripravljen za vizualizacijo le teh.
Sedaj pa imaš sledeče možnosti:
Uporabiš že pripravljeno podlogo ( theme, style ), ki najbolj ustreza, vpišeš nekaj korekcij in glej ti ga graf.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>