<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>r on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</title>
    <link>/tags/r/</link>
    <description>Recent content in r on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sl-SI</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[SLD] Nekaj elektrike</title>
      <link>/post/sld-nekaj-elektrike/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-nekaj-elektrike/</guid>
      <description>“Let the future tell the truth, and evaluate each one according to his work and accomplishments. The present is theirs; the future, for which I really worked, is mine.”
Nikola Tesla
Dve stvari za ta zapis:
1. POSIXct
2. ThemeSLD - Graf za porabo elektrike
Datum-časObstaja več definicij časovnih spremenljivk in datumi ter datum-časi običajno predstavljajo kakšno težavo pri uvažanju ali pretvorbah.
POSIXct je število sekund šteto od 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] SURS - SI-Stat, prenos podatkov</title>
      <link>/post/sld-surs-si-stat/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-surs-si-stat/</guid>
      <description>“Ampak vendar je vsak delavec vreden svojega plačila, to sem v cerkvi slišal.”
Martin K., slovenski legendarni trgovec z orožjem
Na spletni strani statističnega urada RS je veliko podatkov v neobičajnem formatu PC-Axis. Program za ogled in kreiranje podatkov se nahaja na http://www.eustat.eus/prodserv/downl_i.html. Namesto namestitve programa se lahko podatki enostavno pretvorijo v R data.frame s knjižnico pxR. Po potrebi je naslednji korak pretvorba v excel ali kaj podobnega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Glajenje časovnih vrst</title>
      <link>/post/sld-glajenje-%C4%8Dasovnih-vrst/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-glajenje-%C4%8Dasovnih-vrst/</guid>
      <description>“Bob Rock je simbol proletariata.
Je nekdo, ki bi bil rad milijonar, a se ga milijoni na daleč izogibajo.
Narod je Bob Rock”.
Lazar Džamić, avtor študije Cvetličarna v Hiši cvetja, vzeto iz konteksta
Časovne vrste uporabljaš za opazovanje podatkov skozi časovna obdobja. Najobičajnejša načina zapisa časovnih vrst sta sledeča:
MOMENTNE VRSTE - časovni interval med podatki je vedno enak: start, konec in seznam vrednosti (od julija do septembra, enkrat na mesec, vrednosti: 4, 3, 2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Dona M. Wong] Povzetek</title>
      <link>/post/dona-m-wong-povzetek/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dona-m-wong-povzetek/</guid>
      <description>Povej prepričljivo zgodbo z vsakim grafikonom tako, da narediš zavestno izbor podatkov, slog predstavitve in barvno shemo.
Postavi številke v kontekst.Naredi matematiko za bralce. Odloči se ali odstotne spremembe ali absolutne vrednosti povedo več.Uporabi čim manj pisav. Uporabi krepko ali ležečo pisavo samo za razlikovanje, vendar ne oboje hkrati.Uporabi barvo za posredovanje informacij in ne za dekoracijo.Trudi se, da bo bralcem enostavno razumeti:Uporabi naravni prirast za lestvico osi y.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>