<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>python on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</title>
    <link>/tags/python/</link>
    <description>Recent content in python on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sl-SI</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[SLD] Power BI malenkosti</title>
      <link>/post/sld-power-bi-malenkosti/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-power-bi-malenkosti/</guid>
      <description>Technology is a word that describes something that doesn’t work yet.
Douglas Adams
It’s supposed to be automatic, but actually you have to push this button.
John Brunner

Power BI: Pot do podatkovNeugodno je, ker Power BI ne pozna relativnih poti (npr. ./A/Podatki.xls). Primer: izbereš podatke, ki so v excelovi tabeli v mapi A (C:\A\Podatki.xls) in potem premakneš ali preimenuješ mapo A. S tem avtomatsko izgubiš povezavo s podatki in moraš v naprednem urejevalniku popraviti pot do podatkov.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] ab uno disce omnes »po enem spoznaj vse«</title>
      <link>/post/sld-ab-uno-disce-omnes/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-ab-uno-disce-omnes/</guid>
      <description>It’s simple, but simple isn’t the same as easy
Old Man’s War (John Scalzi)
Tukaj sem nametal nekaj skriptov, za katere se mi zdi, da jih bom še potreboval.
RMD narediš lahko malo lepši s pomočjo teh navodil
Črtna koda iz PDFZa čitanje PDF uporabim poppler (http://blog.alivate.com.au/poppler-windows/)
Črtno kodo čitam s pomočjo knjižnice ZBAR (https://sourceforge.net/projects/zbar/files/zbar/0.10/zbar-0.10-setup.exe/download).
S pip install pyzbar si namestiš pythonov vmesnik.

Deluje nekako tako:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] PDF OCR</title>
      <link>/post/sld-pdf-ocr/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-pdf-ocr/</guid>
      <description>“Quod licet iovi,non licet bovi.”
Bogovom je dovoljeno več kot govedu.
Publius Terentius Afer
AlgoritemSkeniraj več PDF strani v en dokument (skener nima vgrajenega OCR).Včitaj shranjen PDF.Na vsaki strani je na določeni lokaciji shranjeno ime.Prečitaj to ime z OCR in shrani stran kot nov PDF s tem imenom.kodo kličeš z:retVal = fPdfOcr2(self.sFile, DatumF=DatumF, d1_w=0.8739, d1_h=0.2583, d2_w=0.9303, d2_h=0.3897, saveImg=False)if (retVal == True):#tk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Grafi v PPT</title>
      <link>/post/sld-grafi-v-ppt/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-grafi-v-ppt/</guid>
      <description>“No more than six words on a slide. EVER”
Seth Godin
Graf iz R v Power PointZa prenos grafa iz R v PP je kar nekaj metod:
Najenostavneje je kopirati iz RSTUDIO preko odložišča.
- Lahko shraniš z ggsave() in potem uvoziš kot sliko v PP (lahko tudi kot povezavo).
- Lahko uporabiš metode iz knjižnice oficcer.
Zadnja metoda se mi zdi najbolj uporabna, ko moraš prenesti večje število grafov, katerih število je na začetku nepoznano, kot na primer iz kakšne for zanke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Intervali</title>
      <link>/post/sld-intervali/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-intervali/</guid>
      <description>“In bad times, the bad do well.”
neznan avtor
“Documentation is like sex; when it’s good, it’s very, very good, and when it’s bad, it’s better than nothing.”
Dick Brandon
Da bo napisanoNi povezano z nadaljevanjem!
Civilizacijsko smo napredovali do te mere, da danes dobiš vrhunsko znanje zastonj (primer TUKAJ, pa TUKAJ), plačat pa moraš za skoraj vsako neumnost (zaradi politične korektnosti je to brez primerov).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] MLR Večparametrična linearna regresija</title>
      <link>/post/sld-mlr-ve-parametri-na-linearna-regresija/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-mlr-ve-parametri-na-linearna-regresija/</guid>
      <description>“Per aspera ad astra”
Latin
“In distinguishing the advantages of warriors’ weapons, we discover that, whatever the weapon, there is a time and a situation in which it is appropriate.”
“The 5 rings” by Miyamoto Musashi
Večparametrična linearna regresija MLR (en. Multiple Linear Regression)Napovedovanje pričakovanih stroškov na osnovi zgodovinskih podatkov:
V primeru imaš zgodovinske podatke za preteklih 12 mesecev in sicer poznaš končni strošek, število delovnih enot, ki je ta strošek povzročilo in koliko delovni dni v mesecu so te delovne enote delale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Long - Wide</title>
      <link>/post/sld-long-wide/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-long-wide/</guid>
      <description>“Нет человека и нет проблем”
Анатолий Рыбаков
“No women no cry”
Bob Marley
Bližnjica do grafa v naslovu je TUKAJ
WIDE DATA FORMAT TO LONG DATA FORMATPythonGlej TUKAJ
Jupiter Notebook list je na voljo TUKAJ
ExcelIzvedem s pomočjo Power Query. Navodila so v dokumentu TUKAJ
R##wide to long#-------df_w &amp;lt;- data.frame( ID = c(1, 2, 3),TimeStamp = c(&amp;#39;12.05.2019 11:34&amp;#39;, &amp;#39;12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Quick EDA</title>
      <link>/post/sld-quick-eda/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-quick-eda/</guid>
      <description>“Не может быть поражений — могут быть лишь временные трудности.”
Александр Васильевич Колчак
Hitro, hitreje… Časa nikoli dovolj. Tudi nepoznan podatkovni izvor lahko hitro pregledaš z nekaj orodji.
Primer nepoznanega podatkovnega setaIz http://insideairbnb.com/get-the-data.html sem snel podatke o nočitvah na Dunaju (The data behind the Inside Airbnb site is sourced from publicly available information from the Airbnb site.). Zanima me, kaj se v teh podatkih “skriva”. Podatke sem shranil lokalno v 2019-05-04_listings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Pareto</title>
      <link>/post/sld-pareto/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-pareto/</guid>
      <description>“Increase in the wealth per capita fosters democracy; but the latter, at least according to what we have been able to observe up to now, entails great destruction of wealth and even eventually dries up the sources of it. Hence it is its own grave-digger, it destroys what gave it birth.”
“For many events, roughly 80% of the effects come from 20% of the causes”
Vilfredo Pareto
Čeprav bi moral biti Pareto bolj poznan po svojih knjigah o ekonomiji (npr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] ETL - Extract, Transfer, Load</title>
      <link>/post/sld-etl-extract-transfer-load/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-etl-extract-transfer-load/</guid>
      <description>“Data that is loved tends to survive.”
Kurt Bollacker
To ni tisti ETL za profesional IT z vso infrastrukturo. To je za uporabnika, ki drugače uporablja excel in word, pa bi rad potegnil skupaj podatke za kakšno leto nazaj.
90% Extract: zanimivo bi bilo vedeti, koliko služb obstaja, zato ker ne znamo (nočemo, ne želimo) shranjevati podatkov v pravilni oblki in jih prepisujemo iz elektronske oblike v elektronsko obliko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Oblak besed</title>
      <link>/post/sld-oblak-besed/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-oblak-besed/</guid>
      <description>getico scripsi sermone libellum / v barbarskem jeziku sem napisal pričujočo knjižico
Ovid / Ribičev France iz Vrbe
Oblak besed bolj običajno WORDCLOUD je uporabna zadeva za hiter ogled vsebine dokumenta. Večkrat in pomembneje se pojavi beseda v tekstu bolj naj bi bila vidna v oblaku besed.
Primer na Krstu pri Savici:
Krst pri Savici je obsežna epsko-lirska pesnitev, ki jo je v drugi polovici leta 1835 napisal slovenski romantični pesnik France Prešeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Je vredno ?</title>
      <link>/post/sld-je-vredno/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-je-vredno/</guid>
      <description>“Svašta”
Ibro Hadžipuzić
Da predelaš malo večjo količino podatkov uporabiš npr. Python. Enostaven za naučit in z odličnimi knjižnicami za obdelavo podatkov (npr. Pandas). Računalnik je zmlel, kar je moral zmleti, ti si naredil osnovno EDA, imaš lepo urejene podatke, veš kaj bi rad in si pripravljen za vizualizacijo le teh.
Sedaj pa imaš sledeče možnosti:
Uporabiš že pripravljeno podlogo ( theme, style ), ki najbolj ustreza, vpišeš nekaj korekcij in glej ti ga graf.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>