<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vizualizacija on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</title>
    <link>/tags/vizualizacija/</link>
    <description>Recent content in vizualizacija on p o p - PRIPOVEDKE O PODATKIH</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sl-SI</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/vizualizacija/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[SLD] KPI indicator Design</title>
      <link>/post/sld-kpi-indicator-design/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-kpi-indicator-design/</guid>
      <description>Manj kot govoriš, bolj ti prisluhnejo.
Pauline Philips
To je v angleščini. Brez kode sem objavil na LinkedIN
Implementing a good key process indicator (KPI) is difficult but maintaining it is even harder. Fortunately designing the indicator is much easier.
To see this all in one picture, I suggest following design of KPI indicator:
KPI indicator, like gauge or box plot or …TREND indicator, like arrow or simple text (“trend positive”) or value before - now … If possible also prediction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Grafi v PPT</title>
      <link>/post/sld-grafi-v-ppt/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-grafi-v-ppt/</guid>
      <description>“No more than six words on a slide. EVER”
Seth Godin
Graf iz R v Power PointZa prenos grafa iz R v PP je kar nekaj metod:
Najenostavneje je kopirati iz RSTUDIO preko odložišča.
- Lahko shraniš z ggsave() in potem uvoziš kot sliko v PP (lahko tudi kot povezavo).
- Lahko uporabiš metode iz knjižnice oficcer.
Zadnja metoda se mi zdi najbolj uporabna, ko moraš prenesti večje število grafov, katerih število je na začetku nepoznano, kot na primer iz kakšne for zanke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Quick EDA</title>
      <link>/post/sld-quick-eda/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-quick-eda/</guid>
      <description>“Не может быть поражений — могут быть лишь временные трудности.”
Александр Васильевич Колчак
Hitro, hitreje… Časa nikoli dovolj. Tudi nepoznan podatkovni izvor lahko hitro pregledaš z nekaj orodji.
Primer nepoznanega podatkovnega setaIz http://insideairbnb.com/get-the-data.html sem snel podatke o nočitvah na Dunaju (The data behind the Inside Airbnb site is sourced from publicly available information from the Airbnb site.). Zanima me, kaj se v teh podatkih “skriva”. Podatke sem shranil lokalno v 2019-05-04_listings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Nekaj elektrike</title>
      <link>/post/sld-nekaj-elektrike/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-nekaj-elektrike/</guid>
      <description>“Let the future tell the truth, and evaluate each one according to his work and accomplishments. The present is theirs; the future, for which I really worked, is mine.”
Nikola Tesla
Dve stvari za ta zapis:
1. POSIXct
2. ThemeSLD - Graf za porabo elektrike
Datum-časObstaja več definicij časovnih spremenljivk in datumi ter datum-časi običajno predstavljajo kakšno težavo pri uvažanju ali pretvorbah.
POSIXct je število sekund šteto od 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[SLD] Je vredno ?</title>
      <link>/post/sld-je-vredno/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sld-je-vredno/</guid>
      <description>“Svašta”
Ibro Hadžipuzić
Da predelaš malo večjo količino podatkov uporabiš npr. Python. Enostaven za naučit in z odličnimi knjižnicami za obdelavo podatkov (npr. Pandas). Računalnik je zmlel, kar je moral zmleti, ti si naredil osnovno EDA, imaš lepo urejene podatke, veš kaj bi rad in si pripravljen za vizualizacijo le teh.
Sedaj pa imaš sledeče možnosti:
Uporabiš že pripravljeno podlogo ( theme, style ), ki najbolj ustreza, vpišeš nekaj korekcij in glej ti ga graf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Cole Nussbaumer Knaflic] Presenečenje - Excel</title>
      <link>/post/cole-nussbaumer-knaflic-presenecenje-excel/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cole-nussbaumer-knaflic-presenecenje-excel/</guid>
      <description>“Simplify, simplify, simplify.”
Henry David Thorea

Ste usposobljeni za MS Office? Tudi vsi ostali so! Biti vešč z aplikacijami za urejanje besedila, razpredelnic in predstavitev – to so stvari, ki jih delodajalci razumejo kot samoumevne. Danes »znanje Microsofta« na napredni ravni ni dovolj in vas ne bo ločilo od ostalih kandidatov.
Biti sposoben učinkovito pripovedovati zgodbo skozi podatke je področje, ki vas postavi na rob uspeha skoraj v vsaki vlogi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Dona M. Wong] Povzetek</title>
      <link>/post/dona-m-wong-povzetek/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dona-m-wong-povzetek/</guid>
      <description>Povej prepričljivo zgodbo z vsakim grafikonom tako, da narediš zavestno izbor podatkov, slog predstavitve in barvno shemo.
Postavi številke v kontekst.Naredi matematiko za bralce. Odloči se ali odstotne spremembe ali absolutne vrednosti povedo več.Uporabi čim manj pisav. Uporabi krepko ali ležečo pisavo samo za razlikovanje, vendar ne oboje hkrati.Uporabi barvo za posredovanje informacij in ne za dekoracijo.Trudi se, da bo bralcem enostavno razumeti:Uporabi naravni prirast za lestvico osi y.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>